\section{Ausgangslage}
Zur Zeit des Projekts nutzte die Firma Wenzel Präzision GmbH den kommerziellen Cloud-Speicher Anbieter \href{https://www.box.com/de-de/home}{Box}. Serverstandort und Firmensitz der Firma Box sind in Amerika. Der Zugriff auf die Daten wurde userbasiert lizenziert.\\
 Das System wurde von diversen Abteilungen zum Austausch von Daten mit Partnern, Neukunden und Außenstellen der Wenzel Group genutzt. Hierbei wurden sowohl Dateien und Ordner unter den registrierten Benutzern auf der Plattform ausgetauscht, bearbeitet und freigegeben, als auch Links zum Teilen von Dateien mit externen Benutzern generiert. Diese Links wurden vor dem Teilen mit einem Ablaufdatum (maximal 7 Tage) und einem Passwort versehen, um nicht autorisierten Zugriff auf die freigegebenen Dateien und Ordner zu verhindern.\\
Neben dem Speicherplatz, der einzelnen Nutzern zugeordnet wurde, existierten auf der Plattform auch Ordner, die bestimmten Benutzergruppen bzw. Abteilungen zugeordnet waren. So verwaltete z.B. die Marketing Abteilung einen Ordner mit Werbematerialien, auf den alle Benutzer der Marketing Abteilung Zugriff hatten. Dieser wurde zum Teilen von Flyern bzw. Werbeprospekten mit potentiellen Neukunden verwendet.\\
Da immer mehr Accounts benötigt wurden und somit die Kosten für den Zugriff immer weiter stiegen, benötigte die Firma Wenzel Präzision eine eigene Plattform zum Datenaustausch und Kollaboration auf den verfügbaren Servern am Firmenstandort Wiesthal. Zusätzlich sollten durch einen Umzug der Dateien auf ein on-Premise gehostetes System die Problematik der im Ausland gespeicherten Daten und die damit verbundenen Einschnitte in Datenschutz/-sicherheit entfallen.